% AUTOR_LIVRO_EDICAO.tex
% Preencher com o nome das cor ou composição RGB (ex: [r=0.862, g=0.118, b=0.118]) 
\usecolors[crayola] 			   % Paleta de cores pré-definida: wiki.contextgarden.net/Color#Pre-defined_colors

% Cores definidas pelo designer:
% MyGreen		r=0.251, g=0.678, b=0.290 % 40ad4a
% MyCyan		r=0.188, g=0.749, b=0.741 % 30bfbd
% MyRed			r=0.820, g=0.141, b=0.161 % d12429
% MyPink		r=0.980, g=0.780, b=0.761 % fac7c2
% MyGray		r=0.812, g=0.788, b=0.780 % cfc9c7
% MyOrange		r=0.980, g=0.671, b=0.290 % faab4a

% Configuração de cores
\definecolor[MyColor][x=6e1a23]      % ou ex: [r=0.862, g=0.118, b=0.118] % corresponde a RGB(220, 30, 30)
\definecolor[MyColorText][white]     % ou ex: [r=0.862, g=0.118, b=0.118] % corresponde a RGB(167, 169, 172)

% Classe para diagramação dos posts
\environment{marketing.env}		   

\starttext %---------------------------------------------------------|

\Mensagem{MUNDO INDÍGENA}

\startMyCampaign

\hyphenpenalty=10000
\exhyphenpenalty=10000

{\bf 
A ORIGEM DO MUNDO
SEGUNDO OS YANOMAMI}

\stopMyCampaign

%\vfill\scale[lines=1.5]{\MyStar[MyColorText][none]}

\page %---------------------------------------------------------| 

\MyCover{PAJES_TERRA_THUMB}

\page %---------------------------------------------------------| 

\hyphenpenalty=10000
\exhyphenpenalty=10000

Este livro reúne histórias contadas por pajés yanomami do rio Demini sobre os tempos antigos, quando seres que hoje são animais e espíritos eram gente como os Yanomami de hoje. Estas histórias contam {\bf COMO  O MUNDO VEIO A SER} como ele é agora.

\page

As narrativas contemplam o surgimento da maniva, a mandioca e o dilúvio no qual Omawë --- irmão de Horonamɨ, grande pajé que surgiu dele mesmo e junto com as florestas ---, está envolvido e que deu origem aos brancos, os {\it napë}. 

\page %---------------------------------------------------------|

{\bf OS COMEDORES DE TERRA} faz parte do segmento Yanomami da coleção Mundo indígena --- com {\it O surgimento da noite} e {\it A árvore dos cantos}  ---, que reúne histórias dos povos Yanomami, contadas pelo grupo Parahiteri.

\page

\hyphenpenalty=10000
\exhyphenpenalty=10000

«Esta é a história dos nossos antepassados que aos poucos se
multiplicaram. Ela começa na época em que não havia {\bf YANOMAMI} como os de
hoje. Os comedores de terra sofriam, porque eles comiam terra. Os
primeiros que surgiram sofreram. Nós também quase que teríamos sofrido,
como as minhocas, por cavar a terra e tomar vinho de barro, se não
fossem os acontecimentos que seguem. »

\page %---------------------------------------------------------|

\Hedra

\stoptext %---------------------------------------------------------|






